# Практическое задание 3.1

На этом практическом занятии мы познакомимся с TypeScript


В качестве документации обращайтесь к следующему источнику https://www.typescriptlang.org/docs/home.html

В директории ts-trace расположен проект на основе которого будут базироваться все задания 

Для корректной работы вам желательно иметь запущенную инстанцию vagrant и примонтировать ts-trace к виртуальной файловой системе

Проект написан на языке TypeScript, компилируется в валидный ES2015 код для запуска в браузере

Цель: Научиться работать с TypeScript, получить навыки в ООП с использованием веб технологий

Проект ts-trace - это js игра где каждый игровой такт представляет собой последовательный опрос и отрисовку всех участвующих моделей каждые 250мс

Все участвующие транспортные средства должны быть унаследованы от интерфейса Ivehicle

Для добавления транспортного средства необходимо вызвать метод add(Ivehicle) в конструкторе класса Road

Каждые 250мс вызывается метод ride() в котором и происходит обработка игровой логики

##### a) Сборка и запуск проекта

Первым делом необходимо установить все используемые зависимости

```{r, engine='bash', count_lines}
npm install
```

Для сборки вводим следующую команду:

```{r, engine='bash', count_lines}
tsc src/*.ts --out dist/bundle.js --module amd
```

Скомпилированный js код располагается в dist/bundle.js

##### b) Создание новой модели транспортного средства и добавление его на дорогу

- Создвйте новый класс с названием Motorcycle реализующий интерфейс Ivehicle
- Реализуйте все методы интерфейса
- Определите набор свойств характерных данному тс (например цвет, вес)
- Создайте класс наследник Motorcycle (например Yamaha)

##### c) Реализовать внутреннее состояние тс

Создайте в базовом интерфейсе тс Ivehicle новые поля 

- x_pos
- y_pos
- is_stopped
- fuel (топливо)

При каждом игровом такте уменьшайте значение топлива на 1 

Обращение к полю класса происходит с использованием ключевого слова this

##### d) Создание класса для отрисовки тс

- Создайте новый класс с именем Draw
- Добавьте в него метод DrawVehicle(x, y)

Не забудьте экспортировать созданный класс export class A { ... }

В рамках данного занятия метод не будет отрисовывать на странице реальный объект, вместо этого в консоль будет выводиться положение объекта

В следующих занятиях объекты будут визуализироваться при помощи WebGL

Метод DrawVehicle должен вызываться при каждом игровом такте, при этом в него должно передаваться внутреннее состояние положения тс

##### e) Проверка заполненности топливного бака

В процессе езды вы должны мониторить состояние топливного бака

Если объем топлива == 0 следует остановить тс

Для этого переведите внутренне состояние is_stopped в true

После этого расширьте функционал обработчика Road.start таким образом, чтобы при обнаружении остановленного тс к нему выезжали эвакуаторы

Необходимо создать новый класс тс - Wrecker 

В обработчике движения Wrecker одна цель - двигаться к остановленным тс

После приближение эвакуатора к остановленному тс, последний вместе  с эвакуатором удаляются с дороги в обработчике класса Road





